Database Index



색인

책의 그것과 같다.



왜 하필 0과 1이었을까?

왜 하필 binary 였을까?



How deep and the status of..



생각보다 편하고, **생각보다 비용이 크다**.



샤딩

프로그래밍 복잡도는 늘어난다. (어디에서 가져와야 / 저장해야 할지 등의 로직 추가)

그냥 단순히 스케일 업, 즉 용량을 늘리면 되지 않나?

- 테이블이 비대해진다.
- 테이블이 비대해지면, 오퍼레이션의 성능이 떨어진다.
- 샤딩으로 테이블을 나눌 수 있다.

